大家覺得未來嘅風水佬會唔會乞食?

古代學風水, 可能真係拜師學藝, 只有少數人有緣習得真傳

今時今日網絡科技發達, 風水命理要自學已經可以係網上學到一知半解, 坊間亦唔少書籍, 興趣班, 網頁算命, apps算命, 根本都唔洗比錢就可以學得到, 算得到命

每個學風水嘅人, 為咗自己利益, 都要將自己所學嘅一套, 對外話自己先係乜流乜派乜師承乜正宗, 保持神秘感之餘, 亦保障利益最大化, 甚至網上聽某人幫公司算一算擺個陣幾十萬, 又話咩點乜燈又幾球咁, 又何從得知你真係有料? 又何從得知網上嘅資訊一定係假? 而且愈多人寫網頁寫app, 價目愈壓愈低價, 能夠成為賺到錢嘅風水佬到底有幾多個?

或者小弟係凡人唔理解佢地高薪薄職嘅機遇係點嚟, 但今時今日好多免費就做得到嘅野, 又點解要比幾十萬搵個人嚟起盤? 純粹好奇係做爛市嘅年代底下, 風水佬可以點係未來生存, 歡迎其他風水巴絲討論下

但其實諗深一層, 好多野都係愈嚟愈賤價 有網絡嘅資訊發達, 好多以往高價嘅野, 現今都一文不值

其實講口碑同埋準成度網上邊或者軟件嘅準成度有少少分別尤其風水好多地理環境真係要親眼見到算命八字都還可以因為上述統計學 但如果要準一定要面霜八字好多因素夾埋

的確係, 但眼見準確度都可以好高 如果有個網頁算到我7成準, 我又點解要去比幾百蚊搵人幫我算埋剩低3成 就算有都係過度迷信嘅人, 但因為資訊發達情況下愈嚟愈多識風水之人, 競爭咁大嘅情況下又點賺到錢呢

至少我覺得今時今日識風水嘅人數, 一定比舊代多 不過一定會有d老行尊企出嚟話個d係識少少扮代表, 唔及佢地, 不過我只係覺得, 如果有個師傅要我比幾千, 幾萬, 甚至幾十萬去學剩低嘅3成, 我覺得無謂, 亦唔覺得會賺得返呢筆數, 當然你話興趣嘅話就另計啦 甚至乎學習之人跟嘅師傅係堅定流都要交完學費先知

呃呃氹氹係永遠唔會過時